有個HD，拎個Top up Degree定讀第二科轉行好？

自己之前HD Media科畢業，係一間細公司做左幾年野，而家27歲
做耐左覺得無咩方向，自己又無話想係呢行發展，
好似睇唔到出路咁，好迷惘

知自己唔想係到做一世，
但無一技之長，出去搵工唔知做也好
搵工好多都要Degree
自己一路都想有返張沙紙
所以今年想再讀返書
其實幾年前都有諗過，不過驚頭驚尾無實行

第一樣諗既係Top up Degree，1年讀完
讀完我諗無話有咩特別優勢
叫做有返個Degree，
之後應該會搵工做住
然後疊埋心水考ACO個D

第二樣係讀第二科轉行
我想報個IT hd/asso，叫做專D
讀既話會想認真讀再上UGC，但畢業都31歲
會擔心出黎搵唔到野做

想聽下大家意見，唔該晒

做youtuber 全職讀一年topup
之後再搵工

讀HD NURSE 做RN

第一 本身有hd 再讀top up degree竟然為考aco係咩玩法？定三十歲人仲想叫人為興趣讀書？
第二 係香港讀IT仲要係HD/asso 又係咩玩法？
字裡行間離不開top up/hd/asso
屌 你話你唔係Pr 我都唔撚信

第一，我今年31，速大商科second up畢業、之前做七年工，人工從未過15k。除左所有紀律部隊，咩公務員都報（包括：二級工人）。佢諗法唔係唔合理

有得簡我都想直入ugc，可惜少時不努力
topup係想拎個沙紙

主要諗緊好唔好讀第二科轉行
想有返條路好行D

你數底點？IT/CS 聽講唔易讀🤔

唔好玩啦 hd 完全足夠考你所講既公務員 工人 ca aco 紀律部隊 所以話讀多個top up完全唔成立
你係考唔到還考唔到 唔係因為學歷

我係舊制考生
CE數學拎C，數底應該還好

有聽聞讀cs都chur
都諗住試一試，始終見唔少人讀IT入大學，同埋做既野專D
係擔心出黎30歲無人請

都三十歲人 為沙紙你都要為真係專而又搵到錢啦 仲為興趣咩
工程 護士 點會IT呀

護士無底佢又未必讀到啦 工程同IT咪差唔多

一到收生季節 所有pr就開始水人讀d唔痕唔癢既科

巴打我好似認得你係做IT?
你唔建議讀IT轉行？

真人真事唔係pr....

anyway,讀之前計數。自己做緊份工既人工係幾多，放棄份工既成本大唔大（易唔易搵返）。課程認受性、學費、年期、課程內容難唔難（睇下D科既past paper, description ），最後可唔可以申請grant/loan （課程可唔可以申請及睇自己本身經濟情況，上網有數計）
你如果讀2年制課程，兩年都可以申請grant loan 最後期限係29歲（8月31日或之前出生）/28歲（9月1日或之後出生）

其實你有冇自己學過programming?
你覺得讀完it又點？
想向邊方面發展呢？

成句都唔成立
邊一科唔係冇底就難讀？
Hd護士 工程 IT起碼大部分都係冇底讀到畢業
工程你揀啱科一定好過it
自己上jobdb it請人 幾仆街 乜撚都要識 但出得果13,14k 邊到成正比？

你本身Media
讀書拍片講下生活咩都得
搵唔到錢呢一年都無白廢過
起碼你有個channel有記錄
雖然有幾多訂閱就唔知啦

依家出面出手極低
出得起手唔會有你份囉
即係好多人可以做faang
香港有幾多個？

media上U無意思
呢行都無得做啦
轉行啦做啲專門啲既野
移民都要幫助既科
自己上網睇下有咩工係Low-Skilled Worker

識唔識ae
去做freelance 幫人做片頭之類啦
我fd做緊，聽佢講開頭去買幾個特效， 再自己執下改下
一開始收平平地谷下個銷量。一個月萬幾都ok既

有興趣我幫你問佢

仲要三十歲先起步讀it 唔好玩啦 你不如讀物管
Java/python/c+#/php $1x k
你要比幾多時間先學識？

讀IT HD/asso有咩用....？

賣asset
好多youtuber 買仲有背景sound
game就有模組圖片

又IT 你知唔知IT 究竟讀咩 出黎又係做咩

唔係話睇少你 但我工作上真係見過太多以為加粒制就=拉粒制落去就搞掂咁簡單

唔係 係幫人design片頭

你係咪誤會左我
我係叫佢唔好讀it
係有限能力之內工程/護士 > it

同埋你當年讀HD 都上唔到U
憑咩咁有信心拋低書包咁多年會有能力上到
仲未講你本身完全冇IT底

佢數學有C 我諗讀IT工程點都易上手啲
13 14K？咪玩啦 幾年前IVE畢業讀埋topup入老電都唔止啦

好多公司無degree你連IN都冇得IN

你都識講top up
佢依家hd media

係
我配合你再加幾錢肉緊

咁佢依家話讀書轉行嘛 我咪同佢講 讀完IT係幾錢人工左右

真
u都上唔到仲講it
最後結局都係出黎呃飯食

屌個個以為it係中學果堆熄機開機助理

總之it你坐底hd>top up再終身學習你先回到本 分分鐘付出n年先人地starting
但你工程 護士 hd都一定夠你搵到食
當然工作背後辛酸你要自己衡量

c都叫好

仲要it係要終身學習 永無止境
當然到咁上下可以舉一反三
但坐底都要浸十年八年
唔同其他科畢左業 到工作上攞經驗就得

真
搵工搵到頭痛

當年我學phpapache
畢業已經轉Wordpress

親眼好多呢啲case:
1. 入左去讀it 先知咩叫it, 先發現自己完全唔適合而轉科/退學
2. 夾硬捱到畢業後變到極厭惡it 完全唔想入行 最後做左同it完全無關既工
3. grad左入行做p仔 一年半載之後發現自己做唔掂/唔鍾意做而轉行

我當年既同學之中 10年後既今日仲做緊it 相關既係得番20~30%左右

相反本身讀第二科/做第二行轉過黎既case係有 但真係好少 仲要係做得好辛苦 要日日ot去追進度
真係轉行而又做得掂既通常都係本身u grad 讀maths/engine 但呢d人本身能力已經係高既

我唔係話樓主完全冇可能冇機會讀it 轉行
但我真心希望你花少少時間上網學下d free course 了解下先做決定
要知道你都唔細 本身已經浪費左好多時間 到今日30歲都黎就唔好再求求其其啦
究竟岩唔岩係你自己先知 唔係我地答到你

冇錯
樓主你media轉科係好
但一定要諗清楚咩科

讀Top up degree 唔洗一定讀返media 可以讀其他相關嘅野

多謝巴打，而家份工搵萬幾蚊
就咁出去搵工我諗都係差唔多既數
所以先有讀書既念頭

巴打你都係20歲尾先讀返大學？
個時你係點諗？讀完之後覺得點

萬幾我覺得放棄成本唔大 值得博

你讀完top up degree 就算俾你爆4都無機會入到ugc
晒氣

睇漏 原來讀second hd再上ugc
但都一樣晒氣